不列顛的確係一個小島 咁點解支那會咁大呢

係因為支那幾千年既殖民同帝國主義呀
講到自己咁愛好和平
唔該死番去黃河流域啦
根本支那就係帝國殖民主義老祖宗

支那知唔知新疆兩隻字咩意思，係新侵略返嚟既疆土呀

四方來貢根本係帝國主義
新疆西藏就係殖民主義

歷史上唔知有幾多次因為周邊國家唔肯進貢而走去打人
漢代既汗血寶馬戰爭係乜
以住既吐蕃突厥而家又去左邊
根本就係擴張性帝國主義
只要係黃種人就要將你納入帝國版圖

支那先係帝國主義既先驅

事實 侵略人然後做天朝大國 逼人臣服

一路以來都係帝國主義蝦蝦霸霸
係19世紀果陣國力弱左
做唔到大佬就即刻以受害者自居
而家實力好左就即刻多左好多小動作

幫佢解返體啦

大英帝國曾經係最大版圖既帝國，英國玩緊殖民果時中國仲著緊開浪褲

秦始皇都係吞併六國,唔係統一添

統一既本性
我要晒

仲好意思話自己係愛好和平

不停搞鳩你
你一還手就話你唔愛好和平 要平定你

公係我贏
字係你輸

永遠係外族野蠻要‘教化’佢哋
諗翻轉頭中化同中史真係cls邏輯
都唔知點解英國佬會默許

自古以來都係陸地國家
去沙漠地方搞絲綢之路多過出海去東南亞搞貿易

西方整到遠洋船嘅時候仲海禁連捕魚都想禁

個文化又睇唔起水上人

而家整個九段線出嚟 將個海岸線劃到人地屋企門口

海禁左咁外年, 根本南海自古以來都冇中國人

Im

果時班新儒家係咁既史觀

都唔知乜野邏輯

色目人都唔放過啦

積弱，唔夠人打，於是就要吹奏自己過去幾美好黎揾自信，即係d廢老成日吹自己當年點點點既心理

英聯邦應該仍然係版圖最大帝國

肥鳩又中

白鬼: 西方才有殖民主義

支那最勁係文化同化

明明滿族係另一個種族，結果依家滿語變成古代語言再冇人講

同化之後話你都係中國人

如果可以國民自由流動定居工作，自由質易，統一貨幣，有共同軍隊，法例互通就係，無可否認英國只係曾經既大國

支國

法律就唔一定，美國每個洲法律都唔完全一樣。
其他要考英政府自身眼光，英聯邦共同元首係英皇唔係英國政府。

因為有香港人支持

都冇可能再以英國為中央，印度國力都唔輸英國幾多，論領土面積，印，澳，加，紐西蘭，馬來西亞都大過佢…

要有個中央政府先算個共同體，而家共同防衛責任都唔知有冇，各成員國又未有互通居住權

做中央一定無可能，但真實聯邦應該有得冧。

成功擴張都只係蒙古人滿洲人打返嚟
單靠漢人根本擴張有限

岩 得閒就出兵侵略

我成日都話
支那國土咁大
唔通係考試考返嚟架咩
全部都係打返嚟架啦
個個國家都係咁
支那唔好扮清高

Exactly

仲話五千年無侵略過人
人唔笑狗都吠

而家都係

無計，係史學流派黎講，要幾百年先會轉…通常都係打到仆街無晒之前d野，新既學者先建立自己果套。

依家相對錢穆牟中三佢地果代都係3-4代人，我d老師係佢地直系學生…係史學道統黎講仲係一路帶緊落黎，交功課同論文都要寫返果套

望就望第日香港人有人係世界層面重寫一次史觀，而大眾又接受喇

新儒家根本只係係度自己圍爐打飛機的大中华胶

我睇開d東亞史其實大家都差唔多係咁…韓仔係寫到自己歷史係大韓民族既熱血奮鬥史咁…得日本叫好好多，佢地d野好詳細，同埋除左J自己都會J埋敵人。唔同國家既史觀係幾得意，可憐係東南亞洲史都係鬼佬寫，好難睇到泰國越南呢d地方local點寫自己歷史。

Push